\classdescription[9cm]{Relation}
{
	Die Klasse \type{Relation} beschreibt den \gls{OpenStreetMap-Datentyp} Relation. \type{Relation} speichert die IDs der \type{Nodes} und \type{Ways} sowie die eigenen \glspl{OSM-Tag}.
	Zusätzlich können alle \type{Nodes} und \type{Ways} eine Rolle in der \type{Relation} haben, die als String gespeichert wird.
}
{
\begin{signatures}
	\item[Relation( nodeIDs : const vector<int>\&, nodeRoles : const map<int, string>\&, wayIDs : const vector<int>\&, wayRoles : const map<int, string>\&,tags : const map<string, string>\&)] Erstellt ein neues \type{Relation}-Objekt mit den angegebenen Parametern.
\end{signatures}

\vspace{1em}
\textit{Get/Set-Funktionen:}
\begin{smallsig}
	\item[getWayIDs() : const vector<int>\&]
	\item[getNodeIDs() : const vector<int>\&]
	\item[getWayRole(id : int) : const string\&]
	\item [getNodeRole(id : int) : const string\&]
\end{smallsig}
}
{}
% \begin{signatures}
% 	\item[nodeIDs : vector<int>] Enthält die IDs aller \type{Nodes}, die Teil der Relation sind.
% 	\item[wayIDs : vector<int>] Enthält die IDs aller \type{Way}s, die Teil der Relation sind.
% 	\item[nodeRoles : map<int, String>] Enthält alle zu den \type{Nodes} gehörenden Rollen.
% 	\item[wayRoles : map<int, String>] Enthält alle zu den \type{Ways} gehörenden Rollen.
% \end{signatures}
% }
